時裝精入門初班：如何才稱得上是「高級訂製」？

每天看着網上社交平台，不斷地更新時裝消息，從剛過去的 Fall/ Winter Ready-to-wear、Cruise 早春系列，到男裝的春夏系列等等，時裝周馬不停蹄地一個接着一個，似乎沒有休息的時候，今個月終於輪到女裝秋冬高級訂製的時裝週。

每年的1月及7月便會在巴黎舉辦春夏、秋冬的高級訂製時裝周，而高級訂製（Haute Couture）稱得上是時裝中的精英，價值非凡之處，便是不可取代的手工藝（Craftsmanship），但並非每個品牌都能列入高級訂製，一切權利皆由法國高級時裝公會（Fédération Française de la Couture）掌握，為了維持高訂質素及名譽，必須要有基本入門要求：
品牌工作室設立於巴黎
工作室內最少有20個員工維持品牌運作
品牌設計只能在巴黎生產
每季系列最少有25套設計

前design jj lm